<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>过往</title>
    <link href="/2021/01/02/%E8%BF%87%E5%BE%80/"/>
    <url>/2021/01/02/%E8%BF%87%E5%BE%80/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　又是8月13日。也许不是什么重要的日子，但藏在脑海中的记忆驱使着自己想要去那个地方。</p><p>　　一次又一次，突然发现自己的行为与思想又一次走调。随着每日一次的阿司匹林，痛楚稍稍缓解了些。吃力地用双手撑起沉重的躯体，靠在床头又一遍进行起了每日一次的沉思。往常只是逼着自己暂时忘却——那无法舍弃的混沌的往事。这次却是莫名其妙油然而生出一股强烈的情感。</p><p>　　明明是盛夏，四肢却不由自主地发颤。有些冷。扯进了看看就觉得很厚重的棉被。化纤的面料十几年已变得黄斑，不可否认的是保暖性能仍然很好。温馨的房间不仅在记忆中，也在眼所见的地方慢慢泛黄。仿佛万物都将老去似的。侧身去取日常摆在床头的发皱的合影。那是唯一一次全部穿越者——不算汉中那个和死在青海那个的话——和自己——又自我中心论了——的合影。很怕出现在镜头前，仿佛每一次快门，都能让自己感受到岁月的沧桑。这话说着可不对。26载春秋，自己不见一丝皱纹，连身高也不见长，一直都是当年那个懵懂小女孩的模样。甚至心智也没多少变化。不知不觉视线模糊了起来。</p><p>　　连忙抽几张纸拭去。却发现几张单薄的纸巾根本不够用。一遍遍地重复着“别哭别哭”，只是感到有什么滚烫的液体打在了胸前。是什么让自己突然敏感起来呢。抽泣着在繁星中摸索，也找不到哪怕一颗黯淡的光。隐约觉得摔落进无限深的黑暗中，长久不听见落地的那声巨响。神奇地止住了抽噎。</p><p>　　那我要去哪儿。还能去哪。窗外刺眼的深蓝。在这片新生的土地上，到处都是吸引人的新鲜景致。但对自己来说又有何兴致呢。昔人已远去，何留己独行。恨，恨那些不带着她一起被坑杀在东北的，恨那些不带她在炮火之中撕成碎片的武昌士兵，恨那些安龙守军不带她一起葬身鱼腹。甚至还恨那个刺客手不拿稳，应该一枪打穿心脏而不是被重120克的手雷打偏到自己双膝。还恨当年他不把自己奸淫至死，好不再以此颜面示人。</p><p>　　突然想起来了。之前所有的恨意都抛诸脑后一概不管。有时候就是这么奇怪。自己所坚持的博爱原则在刚才的自己身上荡然无存。唉当时想的什么？唔忘了。别想了。记忆就随它过去就好。起床。拔下充了一晚上电的假肢。不太熟练地塞到腿上。站起来走了几步，差点没一个趔趄摔下去。梳妆台几天没用了。几盒粉底就敞着在那儿。又骂了自己一句没收拾。向脸上扑了一下。没变质，还行。拿起眉笔准备勾。手抖画到了太阳穴上。笑着放回了化妆盒。从不太清晰的镜中仿佛看到了那个一直不会自己化妆的小女孩。用卸妆棉胡乱抹了几下，唉，只是普通棉布而已。热水半天打不燃。算了，冷水也成。今天不化妆吧。</p><p>　　没穿喜爱的格子裙。今天不想一下子就被人认出。锁好家门——如果这是家的话。和住在302的莹静打了声招呼。顺着中街——说起来当时三次会议的时候还是自己提议要尽量按照旧时空的规划建成的——走向熟悉而又不熟悉的城铁三号线。位置出奇地和旧时空接近。铝合金的假肢尽量不撞出声音来。背着穿越以来从来没换过的书包，聚碳酸酯的纤维有些掉色。斜阳照着，斑驳的建筑墙面黯淡地闪着暖暖的光。人群熙攘，似乎从来没受过战争的影响——三年前这里还是敌占区呢。等了两班列车，终于缓缓开来了人略少的班次。付了3元，却发现塑胶座位上早已塞满了人。于是像来到这里以前的那个文静的女孩一样，下意识地走向后车厢的不太清晰的门旁，拉着横杆看景色慢慢被轨道扯向远方。大面积的通透玻璃设计确实下了本钱，斜射进车厢的落日被折射得像那年乌蒙山的晚霞……不小心碰到了坐在旁边座位上的一位老人，估计还是参加过抗清战争的老兵了。呆滞地沉默了几秒，才慌里慌张地像个犯错的孩子般弯下腰道歉。但老人并未出声，只是比自己还呆滞地望着。好像出了什么问题。再低头一望，原来自己的假肢——全世界唯一还在用的现代——哦是旧时空——的假肢——被慌乱地翻起了裤脚而露了出来，引来一阵侧目而视。仿佛还听见旁人低声议论说主席要去哪儿。不作声，捋了捋裤脚，顺便系好鞋带。紧张地捏着书包上的松紧带，从车窗的虚影中看到了羞涩的自己。放轻松放轻松。深吸了一口气。深邃地注视着远远的群山。看来还是藏不住自己。本来想像个普通人一样。也没能实现呢。</p><p>　　到了所要盼着前往的站台。尽力不再让金属的碰撞发出声响。好笑，好像这样就能让旁人忘了自己是那个指挥过几十次师级会战的永远14岁女孩主席似的。不可能的。找回了当年的轻松与快乐。停顿了几秒寂静的时光。小跑着离开绿皮车厢。晚风吹得让人有些发冷。但心却悄悄地热起来了。</p><p>　　眼前的旌屏山还是当年的模样。记忆力还是那样的清美。安龙战役中似乎没有任何一方试图攻占这里，也算是留了一份美好的回忆吧。它躺在被当年用几千吨炸药人工在黔桂群山中开辟的平原上，更是让自己怀念起不少美好时光来。顺着石阶攀上小山，长长的坡道洒满了阳光，随着云层的吹拂而在蒸腾的水汽中闪出梦幻的光。百来米的坡道两旁被满了深绿的草皮，时而杂着几株蒲公英。记得以前在第145阶旁边种了一株樱树，不出意料不见了。其实早就焉了。继续向山顶走去。这里不用顾忌他人认出自己的身份。开始还慢慢地散步，步伐逐渐加快，接着小跑了起来，最后就像55年那样在晚霞下向山顶星光璀璨处奔去。又回到了那无忧无虑的旧时光。用了三年多的铝合金假肢哐哐的响，但知道它不会散架。找回了青春年华。时而旋转着跳向下一阶，没有顾忌地蹦向曾在喜悦中度过的地方。</p><p>　　是什么唤醒了沉睡的记忆？说不清。平台上的不锈钢栏杆仍然待在哪儿，只是也生起一层薄薄的锈迹。伫立在山门，哦不对，只是一张从旧时空带来的路牌刷了漆画上了标志，曾经平整的混凝土地面也已开裂。脚步放慢，不由自主地抬起手触摸着时光逝去的砖墙。尘土沾满了指尖，带来一丝旧日的气味。从山脚下引上来的电线急急地爬升，在一个笨重的变电器接入，又直直地拉了下来。以前这里是第二个家，旁边是广播站，现在已经迁到了安龙大学门口。二层小楼，有一些破旧，大概是旧时空90年代水准吧。空调外机耷拉在锈得缺掉了半边的内嵌式空调架上，满是灰尘。从包里掏出了一年多没用的钥匙，试探着插入钥匙孔内。果不其然打不开。再换一把，依旧。才发现是自己傻乎乎地搞反了，真得再骂一句制定保密标准的那群人，二类锁魔改成正反两边完全不一样，成功晋升为本时空最难破解锁具规范。都是在心里骂，毕竟赌气一会儿就消了。那些人也走得差不多了吧。</p><p>　　屋内还很整洁。好像几天前有人打扫过。是谁呢？不想知道。电闸是关着的。拨开，迟滞了几分钟后灯才亮了起来。倒在客厅——至少用途差不多——的沙发上，看着天花板剥裂的腻子，又不想动了。就想呆呆地看着灰白的墙壁渐渐脱落，雨水冲刷会留下时光的脚步。然后是地基软化，支撑力不足，建筑体下陷，最后是轰的一声倒塌，再也无人记得自己的存在。恢复了些力气，翻过身来躺在沙发上，腿有一些沉重，即使材质是铝的也让自己没有膝盖的腿难以移动。其实是不知哪里冒出来的累的感觉。霞光落了下去，满城的灯火开始点亮。是第一个完成电气化的城市，建设者们却早已走了不知道多少。67年死了3个，9个在69年，13个死在人民路上，30多个战死……有些还是自己有意或无意害死的。怕。怕自己不再是那个温柔的孩子，变得像大人一样冷酷无情。战争还在继续。西安城的十几万冤魂。想要死去。</p><p>　　最终还是不敢。是怕氯化钡剂量不够会恶心呕吐大半天吗？应该不是。振作起来啊。好讽刺。堂堂国家主席想自杀。好像也没什么不对的。放轻松。包放在旁边，拿起保温杯倒了瓶温水。那我一直以来想要追求的是什么？不清楚呢。就这样迷迷糊糊地活着，有人记得有人不记得，忙忙碌碌的人们忘却了一切自己的事，淹没在历史长河中。只有这带有一些浪漫色彩的安龙的漫天灯火，让宇宙记住了有人将那历史改变了模样。</p><p>　　突然想起什么。原来自己把那年的衣服带来了。55年，或许是最开心的时光。淡蓝色的T-shirt，是拿校服改的，还能看到为了弥补多剪的一刀缝上的补丁。厚厚的格裙，大概能到膝盖的位置。还往包里塞了两本当年的日记。没心情看，因为回忆早就充盈着脑海了。朋友们，56年就各奔天涯，有些再也不知去向。大多数只在全体会议上能见一面。59年之后很多朋友就断了音信，论坛也不喳一声。天已经黑了，光污染还没旧时空那么严重，天河从窗中隐露一角。像星星，感觉很近很近，实际上穷尽一生也无法相遇。在安龙留守的几十个人要么是腿脚不便年事已高，要么是不想到处闯荡割据一方。何必相争呢。还记得和唐竺她们在乌蒙山玩的那段时光，尽管后来出现了鼠疫，但在夕阳里拥在一起的甜甜的笑真美。然后唐竺去了西藏，童心去了湖南，欧芸去了梧州，自己到了汉中。就这样充斥着无数的离别。几十年了，好多人也渐渐老去，自己的这幅孩子形象因为穿越的奇怪效应几乎没变。貌似遭到了很多人的嫉妒吧。看着朋友们一个个被皱纹爬上了额头，老去，卧床，死去，埋葬，总有一种愧疚。没和他们一样经历岁月的折磨，尽管并不是自己造成的。起身，到二楼，仰视星宇。有些已经看不清了。一颗一颗熄灭，自己和旁人的命运也许就是这样。到这里来，战天斗地，扭转乾坤，改写历史，创造奇迹，然后孤独离去。尽管差着好几个数量级。</p><p>　　八月的安龙夜晚甚至有些微冷。关上二楼的门，发出吱呀的摩擦声。故意压轻脚步声，也许能让自己摆脱自责的纠缠。又幼稚了一回。再次倒在沙发上，向着杂乱地从书包中取出的整齐的衣服发呆。小孩子般地托住脑袋，下意识地无聊地数着右袖口有多少条纹路。数到56的时候突然一股强烈的冲动涌上心头。阳光。青春。承载着多少企盼呢。前线的唐竺还在延安筹划着渡过天险。等到结冰得到11月了吧。共和军的守备也不是几次攻势就能缴械的。何况失去了整个西北之后又加强了重点地区的驻军呢。</p><p>　　也是爱着的人。夜幕已经降临了。她那里也在煤油灯下筹划着一次又一次的推论与驳斥吧。希望大家都平平安安的。哪天怨气渐渐消了，还可以聚在一起，欢欢乐乐像以前一样。怕是幻想吧。唉。还是拍一个电报给她吧。问一下近况如何。祝穿越26周年快乐。不要用军用频段。私人频段就行了。肯定会看到的。</p><p>　　侧门第二个房间就是发报室。那年还在这里几个同学发着玩呢。摁下开关。熟悉的3个指示灯亮起。也不知是哪个天才搞出了集成电路+广播器的组合。反正还挺有用的。信息密度比传统电报不知高了多少，甚至还能发Unicode。曾经还试过发100kb的图片呢。思绪又不知飘到哪里去了。这玩意儿甚至带有屏幕。运行的还是魔改的Arch。写下几行不经思索的文字。</p><figure class="highlight vala"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br><span class="line">12</span><br><span class="line">13</span><br><span class="line">14</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs vala"><span class="hljs-meta">#Telegraph Type v3.1</span><br><span class="hljs-meta">#PGP: 646da429ed14aa3e5dee237520b7e0096690bd8a</span><br><span class="hljs-meta">#Customs &quot;Unicode, OpenPGP&quot;</span><br><br>唐竺：<br><span class="hljs-number">26</span>年了，你还好吗？<br>记得保暖。陕北很冷的。注意安全。<br>希望能平安度过冬天。我还在等着你呢。记得要回来。有重要的事情当面说。<br>祝平安！<br>你的，<br>廷川<br><br><span class="hljs-meta">#Meta &#123;Sendto: Tangtsu, Tangtsu@Gov.ncn&#125;</span><br><span class="hljs-meta">#Autocompile</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>　　芯片其实早就老化了。也不敢用太久。广播器在响。说明她已经收到了。现在她该在忙吧。不想打搅她的工作。几个集团军。60万人。工农红军总司令。反正比我忙。长吁了一口气。不会打扰到她吧？不会，应该不会的。输入exit，再摁一下电源。事实上里边还会有更小的芯片在持续工作来接受信号。有点冷了。空调遥控器还放在盒子里。试着打开。能用，但半天没有感觉。开空调干嘛呢？还是开热档？搞不清自己在干什么。但至少舒心了。</p><p>　　躺在沙发上。弹簧性能欠佳。不记得过去，也不记得将来。是什么推动着我前进呢？是那个至少此生无法实现的理想？还是想要别人尊待的优越感？说不清。也不是完人。也有自己的情感。侧过身。将手轻轻放在衣物上。感受到了当年的明媚阳光。那向晚的春风。忧伤。忽地就崩溃了。右眼的泪珠滴进左眼，再哗啦地打湿了布料。拿手拭去。通红。想要回到童年。想要和伙伴们再一次玩耍。是。我知道热力学第二定律。熵增是无可避免的。人人都将老去。可我不是没变吗。还能有着一丝希望的。毕竟这个世界是否遵守也说不定呢。翻起身坐了起来。想止住抽泣。但他人却一日不停地成长、衰老、死去。自己会有那一天吧。要珍惜当下的爱意。纸巾揉作一团，满载着温热的泪，画出了不太完美的抛物线。时光匆匆啊。旧时空的朋友四散而去，只有几个还能经常往来。至少我们见过了。</p><p>　　努力让自己坚强起来。转身看着淡蓝色的梦想。有一种想要再次穿上的冲动。抱了起来，紧紧的贴在胸前。能感受到若有若无的温暖。脸也紧紧的贴了上去。不再涌出泪水。怕打湿回忆。放下，解开扣子。还是有些冷。那年的伤疤还在，有时还会疼。脱下卫衣。才记起旁边有更衣室。带着衣服走了进去。虽说这是个公用房屋，但只有自己在用。衣柜里还有几件厚厚的外套。几年没开了早就烂了。抱了出去扔在垃圾桶里。一周收一次。风打在裸露的肩膀上。发颤。把回忆举到胸前。镜中的自己并没有比当年高。只有氧化的边缘能够显出岁月的痕迹。大小仍然合适。短发披到了肩膀。暗棕色。米白发卡。一阵恍惚。坐到地上。也不管到底打扫干净了没。再也不复当年的天真可爱。金属色泽的假肢让自己回到了现实。套上希望。站起来走了一下。有那时的神色了。褪色的天蓝。失去的梦。褪下裤子。在假肢的脚踝卡了一下。去掉了遮掩的屏障，却有些舒畅了。这时候终于坦然接受了已没有双腿。热量在渐冷的空气中逝去。才发现自己发了这么久的呆。裙子有2厘米厚。也不知怎么搞成的像毛毯一样。蹲下，轻轻套上。不大不小。很熟悉的厚重感。升起了几团暖意。捋了下头发。完全符合梦中的那个女孩子。也不清楚是不是自己。</p><p>　　推开大门。风声略大。径直向灯光密集处走去。远方南盘江水电站的落差创造了本时空最多的电力，燃起了满城繁星。要是备份没错的话，旧时空这里只是无人问津的小县城——的某个荒村。也算是某些超越旧时空的成就吧。停在栏杆边。俯视着明亮的建筑群。几十米高，还没有能超出这个高度的人造物——除了5年停战时期修的那些奇葩工事，混凝土堆到了几百米高。最后一班城铁从下方的轨道轻轻开过。今晚看不见月亮。但星空浩瀚。风声稍小。仍然拂起了发梢，在甜甜的空气中飘动。移开视线，眺望北方。云层涌动，明天或许要下雨。她在延安会看到怎样的情景呢。说不出的，是什么感觉？也许是。心疼。是爱。是想念。是倾诉。</p><p>　　移回到身边。在甜蜜的空气中荡漾。是愧疚与深爱的心潮，也是相拥和托付的信任。她会理解吗？不是我要考虑的吧。曾经一心沉迷于政治，改革改革，毙掉投降派，公审目田人。却丝毫不知生活除了政治以外还有许许多多值得为之沉醉的事。人与人，家与家，爱情与友谊。是她。是她。是她让我懂得了生命的意义。与喜欢的人相伴一生，就是最好的经历。是的，我和许许多多的人一起建立了本时空第一个社会主义国家。但又如何呢？旧时空的经验已经告诉我们大洪水必将来临。是的，还有再浴火重生的可能。染上了几亿人的鲜血。何况时代惩罚如此之高呢。生产力太低，制度过高而被时代淹没，也不是少有的事。</p><p>　　别想了别想了。与深爱着的人幸福地生活。是那最可贵的东西。再次从后方的群山中吹来了温暖的山风。裙摆舞动。是那久违的感觉。漫不经心地向远方伸出手臂。幼稚地数着北半球的星。那是天璇。和天枢一起连成一条直线。指尖跟着在天球上滑动。那就是她的方向。脑海中响起了不知哪里来的旋律。指尖跟着舞动。那是最美好的时光啊。想要倾尽一生被她爱着。也爱着她。是她在56年救下了绝望的我。是她给了我慰籍的拥抱。是她在法庭上大骂不公的判决。在我崩溃时她爱着我。</p><p>　　也许是吧。又是一年8月13，今年是26周年了。</p><p>　　退后几步。格纹飘起。希望与深爱此刻交织在一起。织起了身上的每一根纤维。抱住双肩。迎着风吹来的方向。腿不冷。早就截了嘛。脸朝着风来。发丝在舞动。在这黑夜中绽放的是朝霞。所有的记忆在这一刻爆发。紧紧地拥住自己。视线扭曲了起来。是泪吗？不清楚。思绪离开自己，愈离愈远，直到遥远的北方。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>大理共和国</tag>
      
      <tag>Republic of Dali</tag>
      
      <tag>短篇</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>远东人民共和国 Far East People&#39;s Republic 政党</title>
    <link href="/2020/11/08/Parties-of-Far-East-People-Republic/"/>
    <url>/2020/11/08/Parties-of-Far-East-People-Republic/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一、左翼</p><p>　　1.远东共产党</p><p>　　　　意识形态：理想共产主义</p><p>　　　　介绍：理想，是多么美好的东西。每个人都有或大或小的愿望，有的希望再没有贫富差距，人与人之间团结如兄弟；有的希望无论是谁都平等起来，没有歧视也没有侮辱；而另一些希望步入星辰大海，在浩瀚星宇间寻我们的归宿……</p><p>　　　　　　　而无论是谁，无论追求的梦想如何，充满着理想的光辉的我们一定会成功。不惧多少艰难险阻，不惧喜乐悲欢多少事，哪怕那一天很遥远。绝不再有先锋队，人人都是国家的主人。</p><p>　　　　支持率：远东无常规支持率数据</p><p>　　　　<p align="center">理想万岁</p></p><p>　　2.远东共产主义青年团</p><p>　　　　意识形态：自由意志社会主义</p><p>　　　　介绍：在远东，共青团不像其他国家一样是共产主义政党的下属机构，而是一个独立的政党。原因或许是来到远东的团员太多太多，以至于人数甚至超过了远东共产党的3倍，总人口的32%。共青团员们普遍年轻得不像话，让一些抗清战争的老人们惊呼——平均年龄15岁。也许有很多人骂远东共青团个个都幼稚得可爱，比如一直主张废除宗教啊、跑步进入电气化啊、未来应该在太空输出革命啊……</p><p>　　　　　　　是不是很像一个老词“键政”？</p><p>　　　　　　　就算这么毫无经验，我们也在不断的改进自我。也许你可以说我们不谙政事，但决不能抹杀我们的贡献——毕竟先辈们社会实践时也只有十六岁啊~~</p><p>　　　　支持率：远东无常规支持率数据</p><p>　　　　<p align="center">哪怕灾殃接着灾殃，也不能叫我们颓唐~</p></p><p>说明：远东无其他政党。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>大理共和国</tag>
      
      <tag>Republic of Dali</tag>
      
      <tag>我们的未来</tag>
      
      <tag>Our Future</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>远东人民共和国 Far East People&#39;s Republic</title>
    <link href="/2020/11/01/Far-East-People-Republic/"/>
    <url>/2020/11/01/Far-East-People-Republic/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　人与人之间的隔膜真的是必要的吗？<br>　　革命的火种撒遍了大洋西岸。从西贡到濑户内，再到图们江、雅库茨克甚至勘察加，满山遍野都有鲜红的旗帜飘扬。但慢慢地，在那红军战士们用鲜血开辟的土地上，象征着革命与解放的旗帜却慢慢颓然。<br>　　不经意地，我们开始思考一个沉重的问题：我们究竟比那些吃人的地主皇帝、丑恶的资本家们好在哪里？在他们的统治下，数十万的底层人民吃不饱穿不暖，一遇上灾年就无法生活；资本家们稍稍好一点，至少不会随时面对死亡的威胁，但“剩余价值”的压榨仍让人苦不堪言……<br>　　所以我们究竟好在哪里？背负着“解放”的名义，拉起一帮几年前还是努力的人，固然我们建设出了极度领先的世界奇迹——一座座工业城市在1400万km²的土地上拔地而起，铁路延伸到天涯海角，征服了天空与海洋，甚至尝试了进入太空……<br>　　但只要你还存有一丝良知，还保持着一颗始终关心底层群众的心，你就会发现这一些举世震惊的奇迹背后有多少人的墓葬。在毫无一点工业基础的湖广，为了全力完成现代化建设，对农业的赋税不断增高，只为了逼迫大量劳动力进入工厂——还被当局美化为所谓的“工农业剪刀差”。而在“西方计划”中，为了稳定控制西域局势，强行迁徙了120万内地农民进入西域的天山南北——而不管他们意愿如何。在那寒冷的西伯利亚，几万俄国人和蒙古人生活在军事管制之下，有些军管区甚至扬言只有中国人才能建设并生活于社会主义之下——而其他人则被当作奴隶罢了。<br>　　并不是为黑而黑，我们知道单纯地指出错误并大骂一通无济于事。这个新生的社会主义国家还充满着活力，还能努力地消灭这些错误：那些因政府的举措而失去自己耕地的农民们有了选择自己职业的权利；天山南北的聚居点也通上了火车，82年（指1682年制定的«新中国宪法»）宪法所规定的自由迁徙权也在94年被得以充分保护；西伯利亚各个军管区中的种族歧视官员们也受到了应有的惩罚，并在9次全国大会上通过了为西伯利亚人民建设自己国家的国策。<br>　　但我们知道还不够。放眼当今世界，还有几亿人生活在饥寒交迫之中，有的还没走出封建专制的阴霾，更加悲惨的还没能够进入石器时代……再回想一下当初安龙市牺牲的5116位烈士，我们真的对得起他们吗？我们就这样安于现状，不顾全世界饥寒交迫的人们吗？<br>　　我们还做得不够好。<br>　　谨记1669-1679为自由与平等献身的先驱们。你们的名字将永垂不朽。<br>　　历史的车轮仍将碾过。我们将秉承先驱们的遗志，团结在一起，为争取更美好的生活而斗争。</p><p> ——但，这个充满着理想主义的梦会有一天实现吗？<br>　　我们不禁审视着我们自己。我们自称为“人民的先锋队”，是否又真的代表了人民群众的需求与愿望呢？我们是否又会始终坚持这个理想呢？新政权所做的一些错事，是否正代表着这个预兆呢？<br>　　“总有一天，我们会堕落，就像已经灭亡的几十个朝代一样。我们和他们并没有些许不同。”（此处引用出自1679.2.25廷川在安龙的关于解放北京的演讲）<br>　　廷川的预言，如同一个亲友的噩耗，使我们冷静了下来。或许这个虚无缥缈的理想永远无法实现，我们所做的不过是徒劳的挣扎罢了。<br>　　但，人民总能在历史变革中获益，对吧？社会的大崩溃之中，总会有那么一星半点的充满着理想主义光辉的力量，在无形中为整个社会阻挡了深渊。我们知道，兴，百姓苦；亡，百姓苦。<br>　　先锋队，总是会堕落的。<br>　　无产阶级没有祖国。我们只是随波逐流，找到一个更好的国家居住罢了。<br>　　而我们无产阶级自己，又该怎样建立起一个真正为我们自己着想的政权呢？<br>　　1689年6月21日，新中国第三次全国大会，我们提出了建立无产阶级政党监督制的构想。于是几个左翼政党纷纷成立——也许是我们犯过的诸多错误之一——第一次政党选举中，为了坚持当初还很稚嫩的我们所提出的构想，我们坚持了向全国人民公开选举的政策。然而各个“共产党”之间的种种细小矛盾瞬间激发，不到3日就成了席卷全国的大辩论，整个社会开始动荡不安。<br>　　还好及时发现了错误，才没有发生像唐竺主席所说的那种“巨变”。我们立刻禁止了政党之间大规模的论战，粗略地平息了这次动乱。选举仍然照常进行，NCCP（新中国共产党）以62.9%的支持率成为5年内的第一执政党，紧随其后的是NPL（新中国人民解放党）与NCC（新中国公社），分别以13.1%和12.9%支持率成为第二、三执政党。事后我们立刻取缔了一批以推翻现有政府以达成自己利益的党派。而这个制度仍然保留至今日，在不断的修修补补中磕磕绊绊地前行。泛社会主义多党制是否正确，也许仅仅20余年的实施还远不足以证明。但我们知道，也许这会让人民多一分能不再生活在所谓“先锋队”的黑暗的希望吧。<br>　　然而我们慢慢地发现，这片土地似乎已不再欢迎社会的大变革。几十年前的狂热民族主义思潮又有复辟的趋势。我们为这世界第一个社会主义国家做了最后一个——也是我们自认为唯一足以载入史册的措施：消灭民族主义。<br>　　或许远东还有很多人批评这个政策，说这泯灭了优秀的民族文化与强盛的爱国主义。但我们都不会忘却1669年那场惨无人道的屠杀。也许我们做得太过激进，或是埋下了千古遗憾，那就让历史去评说吧。至少，我们为阻止这种惨无人道的屠杀迈出了铿锵的第一步。<br>　　我们也日益感到不再适合这个国家，于是向议会提出了与西伯利亚国家独立运动一同在黑龙江以北建设一个新兴的社会主义国家的提案。议会很快通过了，尽管年近六旬的唐竺流露出一丝遗憾，还是在1695年签署了«关于建设新型社会主义国家的提案（议会讨论稿）»，并给予了我们大量援助。<br>　　冰天雪地之中，几十万青年们来到了这万里无一人烟的冻土之上。他们怀揣着为建设所有人理想中的社会主义国家的信念，在共青城，在雅库茨克，在三江都留下了他们的足迹。很多人都倒在了风雪之中。但并不是说他们的努力就被遗忘了，每个在远东长大的孩子都会深深的向这些为理想而献身的人致敬，也许并不知道他们的名字，也许连他们来自何方亦无从得知。远东的铁路网，就是这样，在近50万筑路部队与20余万后勤工作者与10余万工程师们的共同努力下艰难地建成的。<br>　　“共青城”，这个专为纪念1669年的城市名字，唤回了我们许多记忆。供暖系统还未开工，远东人民共和国在这凛冽的风雪中成立了。1696年1月12日，远东第一次全民大会在共青城郊外召开。会议通过了成立远东人民共和国、实行泛社会主义多党制、开始环境友好式工业化、开始机械化农业、开始自然环境宜居化等诸多提案。这次大会是一次真正的全民大会，至少41万人（约占当时远东总人口的36%）通过各种方式直接参加了这次大会。当然我们在这次大会上还很不成熟，甚至出现了连续14天的在科技工作者之间的关于气候改造的争论。但这场大会绝对让我们真正走上了全民式民主制的道路。我们也对这个新制度充满了期待。<br>　　1697年夏日，我们正式加入了国际共产主义同盟，并对北美大不列颠殖民地强烈谴责。在外交无果后，我们调集了6个装甲师的志愿军与第一国际（即国际共产主义同盟）其他成员一同前往北美，支持北美人民的解放运动。共23个师的志愿军分别在西雅图和圣弗朗西斯科登陆，沿途11个工兵师开始修建太平洋铁路，以支持补给与战事需要。我们也为西部地区的原住民建立起了一个真正的属于他们自己管理的联邦国家，并无偿贷款62亿国际元以支持现代化。在1698年1月18日，跋涉了3000公里陆路的12个装甲师开始与北美红军一同进攻新阿姆斯特丹与纽芬兰，舰队也穿过麦哲伦海峡向佛罗里达前进。此时北美红军在只有10个团的兵力下（约占1696年9月12日起义的六分之一）仍然坚持战斗，我们的装甲部队也承受着大幅的损耗，有一些A-92坦克由于履带受损严重不得不卸下履带、炮台与装甲作为后勤车使用。但即便是如此，我们跋涉万里援助北美人民的行动也震撼了新阿姆斯特丹驻军，与3日后全部投降。<br>　　但大不列颠政府仍然持续派遣军队进入北美，意图持续拖延下去。我们采用了长期作战方案，一面在北美进行工业化建设，一面拖住不列颠与法国联军，将这两个帝国主义国家拖入战争的泥潭，而我们与北美人民却并不用付出太多。这场战争持续至今日仍然并未完全结束，双方大规模的交战自从1699年就开始慢慢减弱，工业化进程也有条不紊地进行。1703年，我们认为北美社会主义联邦已经拥有自我保护的能力，开始逐步撤出北美地区。大不列颠也意识到大势已去，逐步开始放弃一些不太重要的据点。到1705年，双方只剩下零星的部队以维持战争状态，但大不列颠一方仍然控制着费城、长岛、波士顿、新泽西等要塞，形成了一种“静坐战”。我们仍然在声援北美人民正义的革命战争，并期待在不远的将来，北美人民能够获得完全的解放。<br>　　战争并没有太大地影响国内的建设。在1699-1706年间，我们完成了西伯利亚铁路主线及复线、东北铁路1-4线、红星港等诸多工程的建设。社会生活水平也在15年内增长到几乎与Nova China齐平。而我们的社会主义建设还远远未到达终点，还有许许多多我们曾犯过的或大或小的错误去弥补。前方的路，还任重而道远。</p><p>　　“我们总是洋溢着幸福的笑容，对吧？”</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>大理共和国</tag>
      
      <tag>Republic of Dali</tag>
      
      <tag>我们的未来</tag>
      
      <tag>Our Future</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>远去的童年</title>
    <link href="/2020/09/20/%E8%BF%9C%E5%8E%BB%E7%9A%84%E7%AB%A5%E5%B9%B4/"/>
    <url>/2020/09/20/%E8%BF%9C%E5%8E%BB%E7%9A%84%E7%AB%A5%E5%B9%B4/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在悲伤之中跋涉的我们<br>竭力在被吞噬前放声呼喊<br>期盼着有哪怕一丝希望<br>即便顷刻消逝在我面前</p><blockquote><p>走在马德里的马路，<br>路过工人社会党的总部。<br>我并不知道的，<br>他们是否已然屈服？<br>晚风吹过雅拉玛山谷，<br>我试图追随国际纵队的脚步。</p><p>前进吧，我的同志，堂吉诃德。<br>举起人民阵线的标语：打倒佛朗哥！<br>都知道人是会死的，<br>那何必再去挡住坦克？<br>不！不！我仍要战风车。<br>为了社会主义世界共和国。</p><p>最后的人从未向超人屈服。<br>向着历史的终结，<br>超人坚持加速。<br>野蛮的社会，<br>是必然降临的国度。<br>在这异化的世界里，<br>最后的人手持着盾和矛，<br>向超人发动了总攻。</p><p>爱，荣誉，名声，<br>什么都不会留下。<br>真正的共产党人，<br>不相信虚假的鲜花。<br>骑士从不在乎背叛，<br>骑士从没看过谎言。<br>共产党人不相信什么骑士，<br>但吉诃德同志只知道向前。</p><p>前进吧，我的同志，堂吉诃德。<br>战风车，<br>为了社会主义世界共和国</p></blockquote><p>——From Misaka4121</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>心情</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>旧世蓝调</title>
    <link href="/2020/09/07/%E6%97%A7%E4%B8%96%E8%93%9D%E8%B0%83/"/>
    <url>/2020/09/07/%E6%97%A7%E4%B8%96%E8%93%9D%E8%B0%83/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div class="note note-info">            <p>让秋风荡尽我内心深处的忧伤</p>          </div><div class="note note-success">            <p>已不在彷徨，却又泛起泪光</p>          </div><div class="note note-secondary">            <p>泛身于那风雪喧嚷</p>          </div>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>心情</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>失落</title>
    <link href="/2020/09/06/%E5%A4%B1%E8%90%BD/"/>
    <url>/2020/09/06/%E5%A4%B1%E8%90%BD/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>或是失落，或是迷惑<br>坑坑洼洼的道路还要再走多久<br>蝶翅扇动，起微风许许<br>自称无畏，却又将往事忘却<br>我们的明天还太远太远<br>何时才能到达彼岸</p><p>泪光婆娑，擦拭才知脆弱<br>晚霞依旧，旧日也不堪回首<br>踏出脚印仍带着天真笑容<br>风雨来袭才见寰球同此凉热<br>忧伤溢流百余年，可有谁记得<br>皆深陷于泥沼无可奈何</p><p>步伐慢慢统一，向着未来走去<br>将走向何方？风雪喧嚷处<br>可记得先辈们的伟业<br>多少灵魂长眠此处<br>在夕阳跌落时于此长驻<br>升起迷雾，降下帆伍</p><p>理好行装，迈步向大道走去<br>眺那远方无尽头，又不得不行<br>可否让我重新选择<br>即使我知道也难以预测<br>涉过沼泽，竭力跋涉<br>失落又从心中漫起，</p><p>但这次我会全力以赴<br>即便要与数亿话语斗争<br>抛掉幻想，同心联合<br>我们终将会赢得我们的<br>权利与自由，并悼念先行的战友<br>笛声悠悠，直到时光尽头</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>心情</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Nova-China-政党</title>
    <link href="/2020/08/23/%E6%96%B0%E4%B8%AD%E5%9B%BD-Nova-China-%E6%94%BF%E5%85%9A/"/>
    <url>/2020/08/23/%E6%96%B0%E4%B8%AD%E5%9B%BD-Nova-China-%E6%94%BF%E5%85%9A/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一、左翼</p><p>　　1.新中国共产党（简称新中共）<br>　　　　意识形态：共产主义<br>　　　　介绍：曾经在革命战争时期为社会稳定做出了极大贡献。纲领似乎从大理共和国第一任领导人执政时就存在了。现在是Nova China的执政党。在其中人人都愿意为了社会的全面进步而斗争。<br>　　　　支持率：61%<br>　　　　<p align="center">“为人民的解放而斗争！”</p></p><p>　　2.国际革命卫队（简称国革）<br>　　　　意识形态：国际共产主义<br>　　　　介绍：Nova China第一任领导人们留下的珍贵遗产。正是他们的世界革命理论解放了在殖民压迫与政府高压下的周边人民。尽管输出革命的年代早已过去，他们终将为世界人民的解放而斗争。<br>　　　　支持率：11%<br>　　　　<p align="center">“L’Internationale, sera le genre humain!”</p> </p><p>　　3.新中国人民解放党<br>　　　　意识形态：自由意志社会主义<br>　　　　介绍：又一个领导人们的宝贵遗产。自由意志社会主义是衷心为了人民的幸福而斗争的意识形态。他们思想的光辉将一直照耀着这个国家，一直到永远。<br>　　　　支持率：11%<br>　　　　<p align="center">“为人民服务！”</p></p><p>　　4.新中国公社<br>　　　　意识形态：无政府共产主义<br>　　　　介绍：我们厌倦了一党专制的制度，大理共和国的前车之鉴就足以说明问题。新中国应当由各地人民自发组织起来，组成一个强大的公社，我们的明天才有可能更美好。<br>　　　　支持率：9%<br>　　　　<p align="center">“All for Commune!“</p></p><p>二、偏左翼</p><p>　　1.社会民主党<br>　　　　意识形态：社会民主主义<br>　　　　介绍：社会革命不是一蹴而就的。我们应当进行温和的改革，在制度的完善中成为真正的社会主义国家，让人民的生活水平好起来。<br>　　　　支持率：3%<br>　　　　<p align="center">“灯塔闪耀在东方”</p></p><p>　　2.工业党<br>　　　　意识形态：工业主义<br>　　　　介绍：生产力的进步使得人民的生活水平提高，这是永恒不变的真理。为了使社会进步，我们提倡大工业建造，用批量化的工业生产取代脆弱的自然经济，这样才能让生活更美好。<br>　　　　支持率：2%<br>　　　　<p align="center">“工业的力量是无穷的”</p></p><p>三、偏右翼</p><p>　　1.民族党<br>　　　　意识形态：保守民族主义<br>　　　　介绍：这几十年来，太多太多的民族争端将我们拖入了深远。是时候解决这些问题了！中华民族一家亲，任何试图挑战我们的人，都将受到最严厉的惩罚。<br>　　　　支持率：1%<br>　　　　<p align="center">“犯我华夏者，虽远必诛”</p></p><p>　　2.保守党<br>　　　　意识形态：保守民主主义<br>　　　　介绍：没有介绍。你看这名字不就知道了吗？中庸之道，传统的话语我们永远不会抛弃，深藏于历史罅隙中的记忆将会指导我们前进。<br>　　　　支持率：1%<br>　　　　<p align="center">“以共和之名……”</p></p><p>四、右翼</p><p>　　1. 自由党<br>　　　　意识形态：自由主义<br>　　　　介绍：华夏儿女生来就是自由的！人民必须拥有自由的权利，政府必须放松对民众的管制，人民的解放就是自由地做自己想做的事！<br>　　　　支持率：≤1%<br>　　　　<p align="center">“人生来就是而且始终是自由的。“</p></p><p>　　2.回归党<br>　　　　意识形态：保守专制主义<br>　　　　介绍：昭昭天命，落日數年；篡國逆賊，登堂入室。華夏大地，無人義舉；中原淪喪，百姓流亡。遷民萬里，民憤交加；恢復帝制，壯我華夏！再創文字，經史子集；討賊今日，威過漢唐！<br>　　　　支持率：≤1‰<br>　　　　<p align="center">“受命於天，既壽永昌”</p></p><blockquote><p>这种东西就该扫进历史垃圾堆里！</p></blockquote><hr><blockquote><p>前方屑人警告⚠做好心理准备！</p></blockquote><p>（由于并没有组成规模于是还是归到普通右翼里了）</p><p>　　3.国社党<br>　　　　意识形态：国家社会主义<br>　　　　介绍：<del>不知从哪里出现的极端分子。极力认为汉族才是真正的雅利安人。</del> 其余参考现实历史，总之屑就对了（<br>　　　　支持率：≤0.1‰<br>　　　　<p align="center">“Hell in China”</p></p><p>　　4.大汉党<br>　　　　意识形态：极端民族主义<br>　　　　介绍：在Nova China对前大汉族主义者制裁之后的残余分子，是那个黑色时代的余孽。他们也愈发的极端，认为除了汉族以外的都低劣至极。至于若一个汉族人来劝他们放弃这种极端思想，他们就直接开除此人的汉族族籍，不留活口。<br>　　　　支持率：≤0.001‰<br>　　　　<p align="center">“屑，人间之屑”</p></p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>大理共和国</tag>
      
      <tag>Republic of Dali</tag>
      
      <tag>我们的未来</tag>
      
      <tag>Our Future</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Nova China</title>
    <link href="/2020/08/23/%E6%96%B0%E4%B8%AD%E5%9B%BD-Nova-China/"/>
    <url>/2020/08/23/%E6%96%B0%E4%B8%AD%E5%9B%BD-Nova-China/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　那年的夏天似乎已渐渐远去，但每个人都深深地记着它。在清王朝的猛烈攻势下，共和国的第一批领导人自深山中走出，以迅雷不及掩耳之势迅速接管了明王朝的残部。而整编东路军军长李定国、北路军军长刘文秀一齐发动对清王朝的第一次北伐 战果可以说是显著的，在为期两年又3月又5天的行动中，一共歼灭清军4.6万余人，复土180余万平方公里，北路军一度光复西安至兰州一线。在1659年3月12日，经过了四年的艰辛建设，国家正式完成由明王朝至共和国的转变，整编军也正式改编为北伐军，分为5个平原师，8个机动旅和32个战斗纵队。我们也完成了巨大的科技进步，成功的研制出2000吨级高速铁甲战列舰，航速超过当时最快帆船3倍，215mm舰炮更是起到了至关重要的作用。同日开始的第二次北伐中，得益于江南复国会的行动和“谷雨”号战列舰的火力，10日之内便光复南京。经过了将士们9个月的奋战，我们成功地从长江上游打到了黄河流域，震惊了整个东亚。1662年黄淮治理工程的完成让我们能够充分地利用肥沃土地的产能，并于1665年开始了第三次北伐。</p><p>　　但是第三次北伐在某种意义上可以说是失败的。在全国大会上大汉族主义者窃取了领导地位，誓要将满族人杀尽杀绝，并将这危险的思想灌输到了前线军队之中，使得东北战线上多了20万无辜的冤魂，剩下的不到5万满族人在安龙府留守人员的求情下才得以保住性命，被解除武器后被赶出了黑龙江，期间死伤不计其数。</p><p>　　大汉族主义者的行动在心灵上深深地刺伤了留在安龙府的留守人员，在1669年的9月10日，部分留守人员联合了起来策划了一场政变，但在前往国会大厅的路上遭到了掌权者的镇压，由于安龙府的对东北事变的同情人员不在少数，于是人们纷纷出门游行抗议。但随即迎面而来的是硝烟与血液。在这场失败的政变中，一共有5116人惨死，其中包括13名留守人员。这彻底激怒了分散在全国各地的留守人员与外派人员，连同一些同样对那场惨无人道的屠杀而愧疚的人们，一起在全国23个城市掀起了抗议的狂潮，掌权者不得不被迫下台，并给予各省更大的自主权利。</p><p>　　但换上台的却是一帮为了资本不计一切代价的团体。在北方以及湖广地区的中央直辖省，远超历史上任何时候的压迫正在发生。强买强卖、高利贷、血肉工厂、民族歧视、新闻管制、司法滥用……刚刚经历过残酷的抗清战争的人们不得不再忍受一次人祸。1672年6月21日，全国各地纷纷举起了解放人民的旗帜，左翼社团们团结在一起，第一月便解放了西藏、西康、四川、贵州、江苏南部、浙江等地区，但随即而来的是政府军无限制的围剿。西南红军不得不把80%的兵力从解放云南的前线调回秦岭-汉江-巫峡一线死守。江南红军更是遭到的地主阶级和资产阶级的联合绞杀，刚集结起的11万红军便被3倍兵力优势的政府军分割包围，只能放弃刚解放的大片土地，退回浙江北部沿海。</p><p>　　而西南红军方面，由于未能料到敌军千里迂回直奔临时首都安龙府，在黔南遭遇重创，死伤6000多人；接着又在离安龙府不到50公里的南盘江上惨败，南方内河舰队就此覆灭。红军领导高层并没有按照参谋部的提议炸毁南盘江大坝，转而撤出了临时首都。在乌蒙山上，西南红军与政府军展开了围剿与反围剿作战，成功拖住了政府军迅猛的攻势，也为后方进行工业重建做出了巨大的贡献。在这期间，西南红军成功赶上了政府军的科技，第一次克服了地球重力奔向蓝天；成功制造了通用型柴油发动机AY001-C并大量装备于机动部队——然而等到出现反攻机会时，已是1675年10月9日了。</p><p>　　而江南红军则遭到了毁灭性的打击。政府军集结了3个军的兵力攻打江南红军的最后一处根据地，江南红军也进行了顽强的抵抗，以3000人的兵力抵抗住政府军3个全骡马化军的进攻7个月之久。但最终江南红军的最后一块根据地也已陷落，城中除少数妇孺以外几无一人生还。仅存的指挥部和192名士气低落的红军战士逃向海边。无助地在海边峡湾中流浪了近1个月，江南红军领导人张岱终于精神崩溃。在一个清冷的清晨，重组第三排的一名普通士兵发现他倒在海边沙滩上，手中还握着留有余温的60式手枪。</p><p>　　失去了最高领导人的江南红军余部立刻讨论了接下来的方向。是编制成小规模部队继续在舟山打游击，还是转进到南方仍然可能留有革命火种的地区，又或是……抛弃一切理想？</p><p>　　正当各派激烈辩论不休时，几名曾经经历过3次北伐的老兵默默地安葬了这位曾带领他们从烈火中的江南打破清军统治的指挥官。忽然耳畔传来一阵汽笛声，老兵觉得自己是时日无多了，仿佛回到了记忆中的江南解放那一天。“谷雨”号战列巡洋舰乘风破浪，冲过清军严防死守的水上防线，用汽笛与炮声引导江南义军攻打南京城……老兵就曾是他们中的一员。也许这辈子真的就这样玩儿完了吧……</p><p>　　但越来越大的汽笛声撕裂了他的回忆。茫然地睁开眼，眼前正是仅存的一艘柴油高速巡洋舰“蔚蓝”号，桅杆上飘扬的也是在与红军本部失联前约定的红白相间旗帜。猛然地他意识到，自己还没理由放弃。</p><p>　　就这样江南红军最后的191人乘上“蔚蓝”号远洋航行到了第三革命根据地：滨海省。在短短的5年建省史里，中央政府一直没有建立完整的统治，也使得这里成为了左派们的第二个故乡。滨海省的左派领导人们在得知西南和江南地区的起义以后就立刻采取了行动，秘密地潜入了滨海省政府，悄无声息地控制了整个滨海省军政大权。得益于大理共和国（第三阶段）的制度问题，左派领导人们成功地在大理共和国政府眼皮底下控制了第三舰队和滨海方面军。凭借着过人的胆量和小心翼翼的行动，滨海省已然成为了一个称得上是当时最成功的左派政权。得知江南红军反击失败的消息后，滨海省委立刻派遣第三舰队前去支援。当然，滨海省委也考虑到了正式翻脸的危险性，东北驻扎着30万的东北集团军，而滨海方面军仅仅只有5万人；第三舰队真正称得上有强大战斗力的只有三艘：“蔚蓝”号柴油高速巡洋舰、“摇光”号蒸汽战列舰、“开阳“号高压蒸汽高速战列舰。但是作为唯一一个活得还算滋润的左派政权，不能看着有着同样理想的部队覆灭。</p><p>　　于是在1673年8月13日，大理共和国那个伟大的建立之日的第21周年之际，疲惫的江南红军余部终于来到了滨海省省会蔚州市。未经历过风雨动荡的滨海省红色政权从他们那里得到了宝贵的建军经验和政治斗争素质。在1个月的激烈讨论中，滨海省终于下定决心，正式向全世界（仅限拥有电台的政权）宣布独立并与政府军开战。</p><p>　　滨海方面军接受了改革：改称滨海红军；全军5万人分为2个骡马化步兵师（共2.2万人）、4个机动步兵旅（共2万人）、2个炮兵旅（共0.4万人）、1个战略支援部队（共0.3万人）和1个骑兵团（0.1万人）。基础战斗单位为营级部队，依靠高度的机动性在长白山和滨海山中来回穿梭，以歼灭敌军有生力量为目标，执行“政治建军”的原则。</p><p>　　而第三舰队的主要目标是将敌军封锁在对马海峡以西（此时朝鲜局势一片混乱，党争愈演愈烈，无限可分），并防止敌军从冰海偷袭。</p><p>　　直到1673年11月，政府军似乎才反应过来东北出了大事。匆匆维持住对西南红军的微弱优势之后急忙调遣25万军队北上平定。西南红军也得到了微弱的喘息机会。</p><p>　　滨海红军也迅速采取行动，对东北民众的宣传已经持续了3个月之久，拉拢了一大批支持滨海红军的力量。随即滨海红军跨过乌苏里江，翻越长白山脉，联合东北人民向铁路线发起了“断线”运动，赶在敌军大部队到来之前破坏了1620公里的铁路公路线。期间也与东北集团军发起了几起小规模冲突取得了3胜1负的成绩，为将来的东北会战积攒了经验。</p><p>　　这年的冬天极其寒冷，而且由于过度的降水量，连续半个月都在风雪交加中度过。由于东北的交通网已经被大规模截断，已经无法通行，整个东北地区坑坑洼洼，最快的政府军也只能做到5km/h的最高速度。</p><p>　　即使早就做足了准备，把机动步兵旅的装备加上了雪橇，还给少量部队配上了雪地车，却并没有比政府军多占多少优势。大雪封山，军队在1米多深的积雪中寸步难行。与政府军的第一次正面交战发生在松花江旁的老林里，在林中凭借雪橇的高机动性穿梭的第3机动步兵旅遇上了政府军的第5混编师第2步兵旅，双方随即进入激烈的交战中。由于极高的机动性（相对于敌军而言），第3机动步兵旅一开始占据了极大的优势。在第一天的战斗中，取得了歼敌500余人、自身伤亡30余人的好成绩。但是政府军在夜间进行了强力的反攻，凭借着新开发的早期自动步枪，火力上完全压制了仅配有1655式改后装步枪的第3机动步兵旅。整个旅部被击退，只得退入山林中进行游击作战。至此，东北会战正式打响。</p><p>　　在为期16个月的第一阶段中，滨海红军与政府军在陆上一共进行了152次大大小小的战斗，达到总兵力6000人以上的大战共有60次，其中滨海红军取得完全胜利有11次。在第一阶段中，滨海红军的战略是在深山与森林间进行游击作战。滨海红军在第一阶段中一度伤亡比达到了1：0.3，主要是由于战斗经验的缺乏、政府军的装备优势以及气候的影响。一共有16000人在第一阶段与世长辞。</p><p>　　海军方面却是取得了意料之外的大捷。对马海峡成为了海上坚不可摧的长城，海军也多次主动出击，成功击沉敌方1艘“星辰”级高速巡洋舰、3艘“长江”级铁甲护卫舰，俘获1艘“光荣”级铁甲战列舰。保障了东北海域安全，壮大了海军力量。</p><p>　　第二阶段于1675年5月2日开始。滨海红军开始拉拢曾被政府军驱逐至黑龙江以北的满洲余部，为他们带来了全新的知识体系。经过怀疑、不解、沉默，终于欣然同意，与滨海红军一起建立了人民解放阵线。滨海红军大部负责拖住政府军凌厉的攻势，其余投入到对外东北的现代化改造（包括基础设施、军队、教育以及政治体系方面）。经过了9个月的全力改造，将外东北地区建立成为了初步具有自给能力的现代化地区。1675年底滨海红军就开始了反攻，曾经有着巨大民族裂痕的人民们站到了一起，并肩抗击政府军的残暴统治。</p><p>　　东北的泥潭使得政府军深陷其中。其对人民的压榨也达到了顶峰。税收达到了40%的极高峰，用于前线的后勤补给无一不是从各地的物资中克扣而来的。政府军也对民间舆论进行了严格的管控，各地人民几乎不知道正在与谁交战，“沦陷区”的生活又是怎样的。偶有几个了解的，一在公共场合说出来，第二天就消失得无影无踪。</p><p>　　但是东北会战的局势进一步升级，政府军也无暇顾及舆论的严格管控。起初人们还是无人敢向“沦陷区”迈出一步，直到一名纪实作家偶然间到了前线，在一次反围剿行动中被西南红军俘虏，才真正了解到了这个几乎与世隔绝的光明天地。</p><p>　　即使处在旷日持久的战争当中，西南红军仍然维护着还不错的生活水平。只是在安龙府刚刚沦陷时出现了一次不小的经济动荡，但很快便被化解。比起“外面”万物腾贵、连买得到除了生活必需品之外的东西都是空谈的现象，这里物资充裕到外界底层人民几乎无法想象的地步（事实上这个局面刚稳定不到6个月，西南地区的洪峰过去之后才腾出手来重建，并且由于政府军兵力的调动使得冲突稍平，又成功拉拢缅甸方面向国外进口如橡胶等原材料，才让人民生活稳定下来。不过外界民众惨得多）。西南红军认为这是一个不可多得的好机会，便在这位作家游历西南各省后遣送回西北地区的政治中心——西安。</p><p>　　这位作家立刻私印了自己在西南游历的笔记。2个月后，这本小册子传遍了西安城的各个角落，每个人都在为西南那个抵抗了3年多的政权而叹息和愤慨。政府军内务局彻底地在西北失去了控制，舆论管控一夜间似乎消失了。内务局意识到这是他们最后一次组织政府免于崩溃的机会了，尽管还有70余万世界数一数二的现代化军队待命，还有100余万治安力量进行管制，整片国土似乎风平浪静。但内务局，这群最深刻的了解这个国家的人，也已对这暗潮涌动的局势失去了信心，甚至有人已经决意投靠西南红军。这个在政府军看来最不可能分裂的部门在这金秋时节的西安城率先崩溃。</p><p>　　仍有不少的人选择继续忠于政府。第二天的黎明来临前，两派早已控制了自己的战斗力量。亲红派胁迫了西安武装力量部部长，调动了城内所有设施准备守城。政府军派则与城外的驻军联系，星夜调动6万机动力量攻城。</p><p>　　得到了西安消息的西南红军也是震惊无比。西南红军本只想着让西安民众对自己的好感度增强一些，没想到率先打起来的竟然是内讧的内务部。正在南方筹备反攻的3个集团军立刻抽调2个北上支援起义的军队，出子午关直奔西安城进行接应。</p><p>　　西安战役在1675年10月2日凌晨5点21分打响。布置在城外4公里的YP-69火炮阵地对西安城发起了炮火进攻。在火炮掩护下的政府军突击队沿着战壕向西安城进军。花费近半个小时安稳城内局势后，立刻拿出存量不多的火箭弹压制越来越近的攻势。但这并没有起到多大效果，搭乘了突击车的政府军工兵已在城墙下准备爆破。轰的一声，惊天动地。</p><p>　　起义军不得不转入优势极差的巷战当中。2万政府军率先入城，迎接他们的是守城民众的开水与砖石。恼羞成怒的军队在华夏大地上第一次将毒气弹用于自己的同胞，入城道路上伏尸上千。起义军带着为数不多的补给退入西安的一片废墟之中，在钢筋水泥、砖石泥瓦中筑起隐藏的工事。也许哪一个破碎的下水管道中就会闪出一枚7.62，夺去几乎毁灭这座城市的政府军士兵的性命。</p><p>　　巷战一直持续了3天。废墟中连续作战起义军士兵们早已精疲力竭，子弹也早已耗尽。食物更是未出现过，已经步入毁灭的边缘。最后的300余人分散在城市废墟的各个角落，各自筹划着最后一次注定以生命换取的进攻。正悲哀地走出埋藏在厚重的废墟之下的根据地，也许这就是起义军的最后一次赎罪吧。但耳畔忽地传来嘹亮的冲锋号声，精神也不由得稍稍振奋起来。向班长要来了望远镜，向着南方远眺，一杆红旗正飘动在秦岭之下。</p><p>　　第3集团军第2军第2摩托化步兵旅是第一个到达西安前线的西南红军志愿军。尽管成为了世界第一个完成了摩托化的旅级军队，行进速度大幅提高，但秦岭突发的山体滑坡还是让他们多绕了1天路程。载着高速12.2机枪的装甲车一下就肃清了正准备收拾城内残余起义军的政府军。在与起义军残部沟通之后，每个士兵都为不能及时赶往血河遍地的西安战场而自责，并强烈要求立刻出秦岭光复西北，再一鼓作气打下北京。</p><p>　　而那个游历西南的作家，被人发现早已牺牲在守卫城门的第一线，面目全非。</p><p>　　总部当然拒绝了这么激进的建议，但将主用兵方向调往西北绝对不会是错误的选择。于是在稳定了已是一片荒芜的西安城局势后（事实上整个西安城除了军队以外只有不到千人了），向西北地区增援了7个旅。</p><p>　　接下来由于东北会战第二阶段的结束，政府军被赶出辽河以南，但仍然保有沈阳以南的辽东半岛。由于后方俄罗斯向东北后方的侵略，东北会战进入抗击外国殖民阶段（其实是一个一个拔掉殖民点的过程……影响进度的因素只有行军速度和目标范围）。在1676年3月至1677年2月期间，共摧毁殖民点61个，范围从冰海（鄂霍茨克海）一直到鄂毕河流域，因气候减员比因战斗减员还要多得多。</p><p>　　1677年6月，西南红军控制了黄河以西的西北地区。唯一的大规模战斗发生在银川，歼敌1600余人，自身伤亡199人。1677年10月，西北红军渡过黄河，向山西发动进攻。同时在南线发起了全面反击，直到1678年11月底，西南红军已成功控制长江–汉江–黄河–太行山以内的广大地区。滨海红军也配合进行进攻，在南北两面夹击之下，1679年3月2日，北京解放，标志着大理共和国时期的结束。</p><p>　　由于连续不断的苦难，使得新生的中国对待任何问题都极其谨慎，对待国家未来的和平与繁荣愿意付出一切努力。同样，第一代Nova China领导人为他们留下了宝贵的遗产：国际主义、自由意志共产主义、无政府共产主义……而出于对其他深陷于苦难中的各国人民，Nova China也愿意伸出一切援手。于是西伯利亚人民共和国、朝鲜人民共和国、越南革命阵线……相继在世界各处成立。</p><p>　　但任何国家都逃不出腐化的怪圈。自1680年正式成立Nova China以来，已经有30年了。国家还在欣欣向荣，但暗部的危机却如同梦魇般接踵而至。我们绝不希望黑暗的那段时光再来一遍。已经有人在从Nova China分离出的远东人民共和国里开始实践自己的梦想，建造一个人人富足、永无争斗的国家。也许我们的未来，</p><p>　　“会更加美好。“</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>大理共和国</tag>
      
      <tag>Republic of Dali</tag>
      
      <tag>我们的未来</tag>
      
      <tag>Our Future</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>算是失败了吧</title>
    <link href="/2020/07/23/%E7%AE%97%E6%98%AF%E5%A4%B1%E8%B4%A5%E4%BA%86%E5%90%A7/"/>
    <url>/2020/07/23/%E7%AE%97%E6%98%AF%E5%A4%B1%E8%B4%A5%E4%BA%86%E5%90%A7/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>失落到了极点</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>心情</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>新的起点</title>
    <link href="/2020/06/29/%E6%96%B0%E7%9A%84%E8%B5%B7%E7%82%B9/"/>
    <url>/2020/06/29/%E6%96%B0%E7%9A%84%E8%B5%B7%E7%82%B9/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>不知道该说些什么<br>总之，历史翻开了新的一页<br>在这片黑暗之中，时间开始了。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>解释一下</title>
    <link href="/2020/06/01/%E8%A7%A3%E9%87%8A%E4%B8%80%E4%B8%8B/"/>
    <url>/2020/06/01/%E8%A7%A3%E9%87%8A%E4%B8%80%E4%B8%8B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<pre><code>emmm上周刷机又忘记备份了……不过不用担心，文件还在，还在……</code></pre>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Francé</title>
    <link href="/2020/05/30/France/"/>
    <url>/2020/05/30/France/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/forevercontinent/img/Viva%20la%20Franc%C3%A9.jpg" alt="法兰西公社！"></p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>Kaiserreich</tag>
      
      <tag>France</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>1.2异象</title>
    <link href="/2020/05/24/1-2%E5%BC%82%E8%B1%A1/"/>
    <url>/2020/05/24/1-2%E5%BC%82%E8%B1%A1/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　4月底天气突然变得热起来。从前几天不到20摄氏度突增至30多度，很多同学都受不了。天已经很早就亮了，现在毒辣的太阳正试着透过任何一个空隙来炙烤他们。</p><p>　　熊廷川很不满。怎么上周才降温这周就能热死人了呢？正在第一节课上呢，周末又没补上觉，搞得现在昏昏欲睡。上周五才和老师大吵一架，这周就用沉默来回应吧。她用手撑着脑袋，无精打采地望着大屏幕。而老师竟也不提问她，这让她很怀疑老师已跟自己达成了某种默契，甚至是吵架方面的。熊廷川很不安。</p><p>　　而唐竺则偷偷带进了一部手机。校门口已经排查得特别严格了，她还是利用了一部分死角来骗过了金属探测仪从而带进来了。现在她把手机藏在抽屉中的书本间，时不时拿手下意识地触碰，以获得“这时刻都在”的安全感。那课却没怎么听的进去。这学期的英语突然变难，听说要学过去进行时、现在完成时，还有各种乱七八糟的时态和词汇，令人头大。</p><p>　　欧芸和童心则在专心地听课。欧芸是希望用认真听课来弥补自己的短板，而童心则是不希望这门语言学科拖自己后腿。</p><p>　　明明是亚热带季风气候，现在却也没到夏季啊，怎么就如此的热了呢？熊廷川嘟囔着。也许是四川盆地不配拥有春天吧……又或者是网课上得太久了没注意到？熊廷川赶紧回过神来毕竟她要反对的是老师本人，而不是她所上的课。</p><p>　　天还是那一样的天，人却早已不是同样的人了。熊廷川叹息了一声，没有人注意到。环顾了一下四周的同学们。</p><hr><p>　　最终唐竺还是忍不住打开了。之前熊廷川偷偷教给她要把亮度调到最低，静音，并且不要经常性地看抽屉。这些办法她都用上了，也确实没有被发现。但就是熊廷川教她的14键双拼盲打始终没能学会，比较可惜。这样也干不了什么，只能和同在学校的另一个朋友聊天。</p><p>　　熊廷川不用说看，想都不用想就知道唐竺在课堂上玩手机了。她也搞不清着是否会影响学业。但倏然地，她总感觉接下来会发生什么大事，略微紧张了起来。</p><p>　　眼前突然一黑，熊廷川知道那件大事突然之间来了。她试着活动一下手指，能感觉到，说明是视觉出了问题。再眨一次，视线又恢复了正常。这种情况在她身上出现过了好几次，去眼科并没有查到问题所在。现在看来，之前的那几次或许真的是纯粹的眼部问题，而这次明显不是。因为——</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/forevercontinent/img/%E5%BC%82%E8%B1%A11.jpg" alt="穿越了？"></p><p>　　熊廷川闻到了一股特属于无人改造过或影响过的纯粹大自然的味道，与城市中干燥而蕴含着沥青味的水泥味道截然不同。这时她看向窗外，乍看下去似乎与平常并没有什么不同，但仔细再看：现在明显已近黄昏。熊廷川倒吸一口气，怀疑自己睡过头了，再回头看看老师，如常一样在讲课，似乎并没有什么不同。</p><p>　　唐竺正聊得起劲儿呢，唠日常也唠烦了，周围的光线忽然黯淡下来。下意识地认为老师过来了，立马按下锁屏键，推回抽屉，弯腰捡笔三步流。然而老师并不在自己身边，也并没有在注意自己；但她突然注意到了环境的变化——原本上午清亮的光线忽而变得昏黄，并且——</p><p>　　正对着窗户映照过来。</p><p>　　唐竺吓得当即低吼了一声，好在没人听到。我DNMD，这是怎么了？太阳从西边出来了？或者又出什么大问题了？环顾四周，好像没有人注意到，都还在专心听课呢。周围上课的吵闹声音也忽地沉寂下来。除了正在播放的听力录音以外，一片沉寂。趁老师还没看向她的方向，再次偷偷拿出手机，向同学求助。</p><blockquote><p>“我们这里出大问题！”</p></blockquote><p>　　她用全拼打着。对方也很快回应：</p><blockquote><p>“出什么事了？”</p></blockquote><blockquote><p>“你们没发现吗？”</p></blockquote><blockquote><p>“发现什么？”</p></blockquote><blockquote><p>“太阳从西边出来了！”</p></blockquote><blockquote><p>“真的假的，别骗我哦😁”</p></blockquote><blockquote><p>“鬼才骗你。能听到我们班在上课吗？”</p></blockquote><blockquote><p>“能啊，好像在听听力。”</p></blockquote><blockquote><p>“但我们这里听不见你们在干什么。”</p></blockquote><blockquote><p>“？？？怎么回事小老弟？ 【关爱智障的眼神.jpg】”</p></blockquote><blockquote><p>“出大问题！！！”</p></blockquote><p>　　正当听力即将放完时，熊廷川打断了老师想要评讲的前摇，站起来大喊道：“老师，我们这里出大事了！”</p><hr><p>　　童心和欧芸并没有留意到环境的细微变化，正在朝着PPT订正答案呢。童心正在心里感慨这次听力忒难忒难以至于什么什么的，欧芸则面对着一堆ABCDE愁眉苦脸焦头烂额，这对她来说确实是有点过难了。当听到熊廷川的大喊时，她们俩都突然手足无措。这倒是她们第一次这么清晰地收到了她的警报（上次是一次微弱的地震）。这个女孩的直觉向来都不会错。童心迟疑了一秒，手中正飞动的笔轻轻倒下，发出轻轻的“噔”的一声。</p><p>　　“老师，我想提醒一下，”熊廷川不再管之前和老师的争吵与隔阂，直视着她大声道，“这节课是上午第一节课，对吧？”停顿了三秒，没人回应，“但现在看看窗外。”</p><p>　　全班人都带着一种奇怪的眼光，看着这位突然打断老师讲课的同学。又转头看了看另一侧的窗外，停滞片刻，都惊声尖叫起来。“我们这是在哪儿啊？！”“太阳从西边出来了！？”“黄昏了！”</p><p>　　熊廷川对正一脸惊愕的老师说：“现在，请班上前五一起跟我走们。学校外面好像发生什么大事了。这不是演戏！”她转过身去，面朝着全班同学吼着，“安静！安静！！班上前五跟我一起去前门了解情况！剩下的组长管好组员，不要出教室门！”</p><p>　　其实她自己比其他人甚至更慌。突然这么大的变数，她自己也只是勉强镇定下来，冷静思考了一下。这个感觉太像其他的穿越小说里写的那样了，但是一点其他的感觉都没有，还没感到一点类似“虫洞”之类的感觉就突然被扔在这个荒山野岭上——应该是吧，从教室正对着的那一片片茂盛的植物来看，周围应该是还没开发完成的山谷，没有什么人影。心跳突然加速到了180+。</p><p>　　“童心、斌锐、萱慧、纪逸！跟我走！”没等老师作出表态，她就先对全班同学下令了。刚才她所喊道的在她眼里都是心理素质很高的，即使外面天崩地裂都至少能沉住一口气来思考而不是如丧考妣似的疯了。但还没待他们走出教室，就听见前门方向震天动地的“轰”的一声，楼板都在震动。</p><p>　　她认定是前门那里发生了事故。绕过挡住视野的办公楼，前面骤然出现了末日般的场景。其他的离学校较远的建筑物全部消失不见，而离学校近的——其中之一——靠着前门修的一幢楼，刚才就貌似因“穿越”所致的地质条件变化而垮塌。童心稍稍有些颤抖着说：“我们是……去救人吗？”“你看看，旁边教室有哪怕一个人吗？还用说？”“嗯，还是先过去一下吧，万一有人呢。”纪逸劝了一下。</p><p>　　还是都匆匆忙忙地下了楼，这才发现楼下有另一个班。个子比较矮，还都戴着红领巾，是小学生无疑。但这里突然来了一个班的小学生，非常可疑。他们的老师看起来不在这里，应该没有穿过来。而这些小学生她一个也不认识，于是带有一点警惕性地说道：“哪个班的？”</p><p>　　领队的那个比熊廷川稍稍矮一点的女生怯生生地回答道：“XX市XX区第一实验小学六年级2班……”</p><p>　　原来是XX市的啊……这么远也能穿过来，确实是匪夷所思。“你们一共多少人？带5个人出来，先去看看刚才塌的那里。”这些小学生可能怕生，等了十几秒都没有人主动站出来。倒是萱慧这里先数出来了，“49个，”萱慧对着廷川小声地说，“但是既然是XX市的实验小学，那成绩也应该不算差，随便选几个人出来帮我们便是。话说回来，你要干什么？”</p><p>　　廷川这里已经在挑人了。“那边肯定是没有人的……就是去那里面抢救点东西，不管什么道义了，先救活我们自己再说。”萱慧并没有完全听懂她的话，先带着剩下四个人先行跑向前门。廷川　　挑完人后，对那个领队说：“让其他人原地坐下，非紧急事不要乱走！现在很危险，待会儿会有老师来通知你们的。”然后带着挑出来的五个人加速奔向校门。</p><p>　　校门的左半边已垮了一半，童心那四人正站在边上不知所措。等到廷川一行人赶来后，萱慧急匆匆地过来，“现在干什么？”</p><p>　　“搬，各种有用的东西都搬。拿不起的可以留着，多一件儿就是多一份生存的希望。”四人都没听明白，刚拉来的5位六年级学生更是听得云里雾里的。还没等他们消化完这句话，熊廷川就已经先冲上了废墟，也不管有钢筋、坑洞什么的，直接就跳了上去。斌锐见了急喊：“喂，别伤着了！”灰白色的混凝土森林中传来稍弱的声音，“不管！都进来救东西先~！”留在外面的9个人面面相觑，也都进去了。</p><p>　　教室里突然沉寂了下来。众人都给刚才的一连串事件给打懵了。倒是唐竺继续跟网友聊着：</p><blockquote><p>“喂，我们这里楼塌了！”</p></blockquote><blockquote><p>“什么？楼塌了？”</p></blockquote><blockquote><p>“你们那里没有吗？”</p></blockquote><blockquote><p>“没啊……哎，怎么听不见你们班声音了？”</p></blockquote><blockquote><p>“大概……可能……貌似是穿越了吧……”</p></blockquote><blockquote><p>“啥，穿越？那是那一年啊【战术后仰】。”</p></blockquote><blockquote><p>“我不知道……”</p></blockquote><blockquote><p>“哎……等哈，你们班——没啦？”</p></blockquote><blockquote><p>“在你们那里——大概是没了吧。”</p></blockquote><blockquote><p>“Woc，报警”</p></blockquote><p>　　正当唐竺想继续发时，最新的消息前却赫然挂着一个红色的感叹号。唐竺突然大叹一口气——使得全班同学都看向自己这边。与旧世界的最后一点联系就这样也被打断了。</p><p>　　紧接着，教室里的多媒体平台也突然断电，灯闪了一下又重新恢复——这应该是备用电源的功劳。</p><p>　　“被遗弃在这世界上咯……”唐竺轻声对自己说道。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>小说</tag>
      
      <tag>大理共和国</tag>
      
      <tag>Republic of Dali</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>将来要用到的地图</title>
    <link href="/2020/05/23/%E5%B0%86%E6%9D%A5%E8%A6%81%E7%94%A8%E5%88%B0%E7%9A%84%E5%9C%B0%E5%9B%BE/"/>
    <url>/2020/05/23/%E5%B0%86%E6%9D%A5%E8%A6%81%E7%94%A8%E5%88%B0%E7%9A%84%E5%9C%B0%E5%9B%BE/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/forevercontinent/img/%E5%AE%89%E9%BE%99%E5%8F%A4%E5%9F%8E%E5%9C%B0%E5%9B%BE.jpg" alt="安龙古城地图"><br><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/forevercontinent/img/%E8%B4%B5%E5%B7%9E%E5%9C%B0%E5%9B%BE.jpeg" alt="贵州地图"><br><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/forevercontinent/img/%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E5%9C%B0%E5%9B%BE.jpeg" alt="四川地图"><br><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/forevercontinent/img/%E9%83%91%E6%98%8E%E5%9C%B0%E5%9B%BE.jpeg" alt="郑明地图"><br><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/forevercontinent/img/%E4%BA%91%E5%8D%97%E5%9C%B0%E5%9B%BE.jpeg" alt="云南地图"><br><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/forevercontinent/img/%E5%B9%BF%E8%A5%BF%E5%9C%B0%E5%9B%BE.jpeg" alt="广西地图"><br><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/forevercontinent/img/%E5%88%98%E6%96%87%E7%A7%80%E5%85%A5%E5%B7%9D.jpeg" alt="刘文秀入川"></p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>大理共和国</tag>
      
      <tag>Republic of Dali</tag>
      
      <tag>地图</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>番外1.来由</title>
    <link href="/2020/05/23/%E7%95%AA%E5%A4%961-%E6%9D%A5%E7%94%B1/"/>
    <url>/2020/05/23/%E7%95%AA%E5%A4%961-%E6%9D%A5%E7%94%B1/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　也许是某种意念的执着吧。熊廷川站在学校的顶楼上，望着这片她生活了8年的小镇。不知为何，在这即将离去的时候，甚至有些神伤。是眷念？还是不舍？她说不清。</p><p>　　学校对面的水库是从她家搬到这里才开始修建的，据说是要盖一片小区。那些用作地基的水泥桩子仍然立在里边。经过8年多的风吹日晒，锈迹已渐渐爬上来，而“小区”却迟迟不动工。年复一年的降雨使得这里成了真正的“水库”。高出“水底”10余米的岸边栽满了各种蔬菜。熊廷川的妈妈就经常在这里耕着一方小田。</p><p>　　转眼间过去了8年，时光的印记已经烙在了这片土地之上。学校一次次地扩修，终于从只有一栋四层单边教学楼扩成了巨大的建筑群。同学也换了几个。也许是女性特有的思维吧，对学校的日新月异总有一种说不出的感情。还记得刚上一年级的时候，那煤渣操场上努力学着广播体操的我们；还记得菜园里精心呵护着幼苗的我们；还记得在后门的那条空旷的水泥路上疯跑的我们……</p><div class="group-image-container"><div class="group-image-row"><div class="group-image-wrap"><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/forevercontinent/img/%E7%95%AA%E5%A4%961.jpeg" alt="菜园"></div></div><div class="group-image-row"><div class="group-image-wrap"><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/forevercontinent/img/%E7%95%AA%E5%A4%962.jpeg" alt="菜园-油菜花开"></div></div></div><p>　　♪一切终归远去，唯有记忆永不消逝……</p><p>　　轻轻地哼着歌，拉着扶手慢慢下着台阶。今天就要走了，或许很长时间都不会再回来了吧。熊廷川走在着刚建成还没有使用过的新教学楼的走廊上，四周已经没有人影。已经领到了通知书，成绩稍稍下降，仍然是全校第二。也许接下来一年半是该给其他人撑起这个班了吧……熊廷川倚靠着连接新教学楼与旧教学楼走廊的墙上，微微抬起头，已近中午。天空湛蓝，似乎看不到边界。熊廷川凝望着深邃的远方，有点头晕目眩，似乎将要融入那无边的苍穹……</p><hr><p>　　回到即将搬走的这个家。今天是在这里的最后一晚上。轻轻地盖好被子，准备进入梦乡，忘掉所有的疲惫。但一样地，明知第二天就会离开的情况下，她总也睡不着。睁开眼，看到的只是灰白的天花板。而墙面上有着自己小时候稚嫩的“画作”。细细地抚摸着，想要留下这里所有的记忆。她这样想着，心里却全是烦心事，无法入睡，更不用说回想起童年的美好时光了。翻回来，紧紧的抓住被子，1月的天冷可不是吹的。</p><p>　　她便开始试图让自己感到睡意。拾起床边的闹钟，这个闹钟据说比她的年龄还大。在极微弱的光下，她看着秒针滴答滴答的跳动，渐渐走完了十几圈。觉得无趣，又把手伸向上方，幻想着明日的生活。</p><p>　　本来熊廷川认为今夜没有什么大事，明日才是搬家这等重要的事情。但她突然感到一个人闯进了她的脑海。她突然想起梦境是不会出现陌生人的，越发觉得诡异。</p><p>　　她警惕地在脑海里靠了过去。没待自己发问，那人先开口了。</p><p>　　“非常抱歉，我们干扰了你的正常生活。”那人说道。声音似乎来自各个方向，熊廷川的意识中也找不到这个人的形象。</p><p>　　“怎么跟我建立联系的？”熊廷川并没有像大多数人一样先问此人是什么人。她仍保持着理智，尽管现在她也分不清现实与梦境。</p><p>　　“用的是某种思维控制装置。我阅览了你的记忆，发现你读过一些科幻小说，应该能够理解。”</p><p>　　“你是什么人？”她问。</p><p>　　“一个玩着玩着感觉自己貌似闯了祸的人。当然，和你们不是同一种族。”那个声音回答。</p><p>　　“为什么说干扰了我的正常生活？”</p><p>　　那个声音尴尬地笑了笑：“正开着巡空舰绕系旅游呢，没想到突然遇到了一个有智慧生命的世界，来不及减速，就影响到了你们。”</p><p>　　熊廷川不理解某些名词，也不好意思继续问。“影响了什么？”</p><p>　　“你有想象过你并不是一个文弱的女生吗？”</p><p>　　她开始疑惑，“嗯？什么意思？”</p><p>　　“非常抱歉，我的力场减速时还没消散完，于是波及到了你们身上。我的巡空舰的力场会有可能会在时间维度——你们还没研究透彻，只好先用这个错误名字来称呼了——上改变你们的历史，尽管只是影响了你们的十几年。但我还是深感抱歉。”</p><p>　　熊廷川懵懵懂懂地表示听懂了。那个声音大概是想表达你原本将是个男生，但他不小心改写了历史，把你变成了个女生。她这时候还是非常为别人着想的，问道：“其他人也是这样吗？”</p><p>　　“并不。我在突然发现误闯进智慧生命的世界时就立刻关闭了引擎，已减少了大部分影响。而剩下的我也精细地‘修补’了他们的过去。但实在怪我那时粗心，偏偏漏掉了你一个。今天我来道歉，就是弥补一下——我看了看你在原来历史里的生活，比现在稍稍好一点。我想你可能会重新作出选择，所以我专程来这里询问你一下。”</p><p>　　“等下，你是真的吗？”熊廷川觉得这个声音太过于离谱，不像现实中的，开始对那个声音质问。</p><p>　　“谈话完了之后你就会知道的。你现在想要回到没被改变历史之前的世界吗？”</p><p>　　熊廷川相信了“他”一回。她的想法是不论这是梦还是现实，试一下又不会出大事。她仔细回想了一下。</p><blockquote><p>“我真的就不如男生吗？！”熊廷川对着母亲大吼，“我就不能和他们一起玩吗？！”</p></blockquote><blockquote><p>“川川，那是为了你好，免得你跟那些男孩儿鬼混，还会搞出那些……”</p></blockquote><blockquote><p>“你就这么不信任我吗？还把我当小孩子看呐？！跟他们一起玩又怎么了嘛？真就把他们当成那种人啊！你再这样，我立马离家出走！”</p></blockquote><blockquote><p>“哎，都是为了你好啊，你咋就不明白呢！”</p></blockquote><blockquote><p>“我就真的没自己的保护意识吗？我就不能保护我自己吗？！我走了，不送。”</p></blockquote><blockquote><p>“喂，川川！川川……”</p></blockquote><p>　　熊廷川回过神来，仔细咀嚼着这段不愉快的记忆，轻轻叹了口气。而后又坚定地说道：</p><p>　　“不用，就这样。”</p><hr><p>　　得到那个声音的肯定后，她缓缓睁开她的双眼。眼前仍然是熟悉的灰白天花板，依旧是熟悉的稚嫩画作。</p><p>　　轻轻拿起倚在墙边的旧闹钟，时间并没变。熊廷川肯定了刚才的如幻境一般的景象是真实的，自己肯定不懂这么高深的词汇。</p><p>　　她忽然想起来什么似的，在心里默喊，“你还在吗？”</p><p>　　“在。”</p><p>　　“能顺便把今晚的记忆删除吗？我怕我后悔。”</p><p>　　“确定吗？”</p><p>　　熊廷川深吸一口气，而后又缓缓的呼出来。似乎正在鼓足勇气。</p><p>　　“确定。”</p><p>　　并没有什么异常的感觉。</p><p>　　熊廷川再度睁开眼，直视着浓厚的黑暗，向天花板的方向伸出一只手，停顿数秒，又捏紧拳头，似乎是放下心来。又慢慢收了回去。</p><p>　　“那个世界的你，还好吧。”熊廷川喃喃道。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>小说</tag>
      
      <tag>大理共和国</tag>
      
      <tag>Republic of Dali</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>1.1学校</title>
    <link href="/2020/05/23/1-1%E5%AD%A6%E6%A0%A1/"/>
    <url>/2020/05/23/1-1%E5%AD%A6%E6%A0%A1/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　熊廷川从来不认为她是个公认意义上的“好孩子”。她的成绩比大多数人都要好，但总也冲不到第一。与老师们的冲突不断，甚至曾经以“罢课”威胁过老师。而同学们则感觉她的兴趣爱好很男性化，喜欢科技、军事与历史，各种战役的双方事迹都近乎“倒背如流”。当然，这些爱好在她看过一些穿越小说之后更甚，时不时冒出一些旁人听不懂的话，“平独镇露大波波”“转进高加索”“直把科堡作君堡”什么的，令唐竺很困惑，“这家伙是入迷了吧？”</p><p>　　上周熊廷川才跟家里吵了一架。是有关睡眠问题的。每晚 11 点睡，早上 6 点起，这是她自己制定的作息时间。但家长却一直催着，她也不免叹口气：还是年代问题啊。</p><p>　　父母 40 岁才生了她，这就已经是很不寻常的。这巨大的年代之间的割裂感是无法通过交流弥合的。因为价值观的不同，他们之间已吵过无数次架。在小学时，由于老师布置的作业过多，一气之下便给学校电脑注入了 BIOS 锁，搞得家长来两次学校才谈开，自此，她在家长的眼中也变得越来越叛逆。熊廷川现在正坐在操场旁的一棵银杏下，与唐竺诉说着这些。</p><p>　　“嗯，在锁她电脑前，我早就提了无数次抗议，她却从来不理，还说什么‘作业多是为了你好多做才能考的高嘛’，那现在这里的作业也不算多啊，我还不是蹭蹭蹭地甩开他们了？”熊廷川挥了挥手，叹息道，“从那时开始，我就知道了，所谓‘好孩子’，就是惟家长老师上级的话为尊，一丁点抗议都不能发，还有什么‘宣扬平等’可言？”她摇了摇头，继续道，“他们反驳，‘要想别人对你好就得先对别人好’，我当即回了一句‘那你这样做过吗’，他们立刻转移话题了……丝毫无‘有理’可言。”她耸了耸肩。</p><p>　　“哎，那你有真心的朋友吗？嗯，就是那种你愿意说真心话的那种。”唐竺觉得这个人越发不可理解了。</p><p>　　“硬要说的话，目前 2 个，”熊廷川抬起头，看着那似乎望不到尽头的天空，“就是你，还有我自己了吧。”</p><p>　　“是对自己倾吐心声吗？”</p><p>　　“对。”熊廷川站起身，看着唐竺，微微一笑道，“抑郁症。”</p><hr><p>　　其实熊廷川是很不想来这个学校的。一是对陌生的环境极为恐惧，每走一步都像有人跟在背后似的。第二是没有一个可以倾诉心中苦闷的知己。漫长的暑假里，她尝试把自己想象成另一个人，每日对其倾诉——结果当然是不成功了。自从从郊区搬进城区以来，她就觉得有太多的烦恼没法去掉——按理说这种病几年后就会随着适应新的环境而逐渐消散的，但熊廷川显然没有。直到学校某次心理测试后才在报告中检索出了几个字“抑郁症中度”。</p><p>　　这是她居然觉得尘埃落地了，就像一直猜测着礼物是什么的孩子一样，最后发现没有礼物，却仍然高兴。</p><p>　　上课铃响了。熊廷川马上赶跑自己飘散的思维，重新回到课堂里。还在疫情防控之中，戴着口罩很不舒服。</p><p>　　上学期的期末考试她自认为很不理想，一下从原本高居的前 20 至 30 掉到了第 40 名。虽然她并不看重一次考试的结果，却还是不经意间渗入脑海。而这次回校的考试呢，勉强在其他人受网课影响上扳回几名，分数却掉得更多。熊廷川怀疑自己是不是跟不上了。</p><hr><p>　　从她上小学起，一直就被人叫做“学霸”。但她认为自己的成绩好只是因为学得太早罢了。6-7 岁就学英语，5-6 岁就看《三国》。熊廷川甚至幻想自己若不是这么早就起步会是什么样子，或许到这时候可以有更大空间冲刺吧……</p><p>　　熊廷川认为，现在的班主任是她所遇到过的最好的一个了。至少她比其他的更加理解学生们，更愿意放下身段，不像那位自称教过好几届优秀学生的小学老师，把学生当成其炫耀的工具，从不放下身段来倾听学生们的心声。</p><p>　　那两年是她认为最暗无天日的两年。没有目标，没有希望。甚至连欢乐也没有。她性格忽然变得孤僻，冷漠，恨一切事物。没有一个朋友可以让她依偎。那一瞬间她忽然感觉自己很弱小。</p><hr><p>　　又走神了。熊廷川回过神来看向黑板，解答着几道因式分解。心不在焉地，那一团黑暗似乎在她上初中后渐渐消散。逐渐地似乎有些不习惯。尽管仍有许多摩擦，还有很多隔阂，但这已经令她满足了。虽然仍被当作“学霸”，被认为是 700 多同级学生中最优秀的几个。她觉得太累，如果从一开始，她只是个普普通通的孩子，一个喜欢玩耍的天真的孩子，那该会留下多么美好的记忆啊。</p><p>　　不知不觉地就下课了。从抽屉中拉出自己精心绘制几天的地图——讲述着那一全然不同世界的悲怆与动荡——走向了欧芸的桌旁。欧芸是个胖胖的女孩，成绩中游，但极其喜欢历史。算是在历史方面我唯一的朋友吧……熊廷川心想。两大陆隔一湾海峡矗立，南北极寒，大河向南蜿蜒，群岛列布，大沙沙海，北境长城……欧芸也认为这个历史与地理擅长的女孩不可思议，尽管这在她自己看来只是稍稍消遣一下罢了。熊廷川指着上面圈出的叫“废土”的地方，说：“在设定里，南岛苏维埃共和国与北山帝国的二次战争就在这里开始。首先是南岛三日攻陷角东堡，十日挺进旦福自治领的边境。在接下来的半个月里，南岛红军北线集团军 9 万人全歼敌方 11 万人；南线集团军跨过柔江从背后发起攻势，五个月占领了旦福自治领全境……”</p><p>　　欧芸没有仔细听。廷川这个女孩好像刻意隐瞒着些什么，一见面就用各种历史搪塞自己对她的问，反倒自己被对方输出一把。或许她是想永不被别人知道吧……那就这样倾听她吧。或许她有什么烦心事，让她释放一下，才是对她最好的选择吧……又或许她是真心喜欢历史，顺便拿来排解心中的忧愁吧。</p><p>　　熊廷川似乎已经看透了欧芸对自己的想法，凝视着她的眼，停顿数秒，若有所思，却又继续讲解道：“……在战争的最后两年零八个月，硝化甘油在南岛成功制造。此时北山已经反推到条顿。一年奋战，推回到了现今‘废土’地，半年僵持不下，北山又发动了攻势。冒着自己也受波及到的风险，南岛人向这里布设了足以炸毁一整座山脉的三硝基甲苯……”</p><hr><p>　　童心在旁边倾听着。她也认为熊廷川一定遭遇了什么重大变故，才会如此痴迷于战争与杀戮的故事。童心私下偷偷问过，但熊廷川只是说爱好而已。童心实在无法理解，或许人群中总有那么几个不同常人的人吧。作为这次考试的班级第一，额，总是在其他人粗心时远远甩开他们，引得众人几次嫉妒……话说回来，好像这家伙已经不满足于本国历史、世界历史，还自己创作了个世界来自己攥写历史——看来是——用个不文雅的词，“闲得慌”。</p><p>　　其实童心她从来不用最恶意的揣测。作为一个家长、老师眼中公认的“好孩子”，经常被过高要求。她也一样觉得很累；还有更多比我更加优秀的人呢，她这样想，尽管被认为是“好孩子”时还是有点欣喜。熊廷川的潜能绝对是全班最高的，但是她还是像个男生一样的粗心，大大咧咧的。她也从心底希望全班都能一起进步，一起奋发向前——</p><p>　　但班上素质略堪忧心。自从进入初二以后，全班大规模下滑，很多都跌破了年级前 300——全年级只有 700 人啊。想要使 8 班崛起，可谓是非常难的。至于这样想着别人的理由，就连她自己也想不起来。难道是刻在心里，潜意识地做着？童心没法从记忆中检索到，叹了口气。</p><p>　　前面的路还很长啊，趔趄着彳亍前行吧。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>小说</tag>
      
      <tag>大理共和国</tag>
      
      <tag>Republic of Dali</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
